買機買鏡器材集中討論post

宜家攝台又搞到成版都係器材post
真心對大家黎講無乜營養，學唔到野
不如問買機買鏡係度集中問喇

輕輕一推

用開Olympus OM

不如整定個Budget List啦

留名

支持FY蛇

同意整個器材筆直list等有想買機既爸打參考下，唔明再問，好過成個攝台都係器材post

Strong Post LM

返緊工，晏d可以幫手整
有無巴打幫手整住先

同意

Push

早就應該開呢個post

用緊Sony NEX-7
想玩大光圈有咩推薦
二手都OK，筆直$2000

Efm11-22 定 22

要af定mf都得先

主影景梗係1122
snapshot咪22

Why not both?

AF加幾舊買Sigma 30/1.4 | C啦，MF就有Minolta 58/1.4 PF同50/1.4 PG啦。

58.4 PF 正

屌你留個名先

劉鳴先

好過出面一地器材post
買機唔等於送技術

我想買部機拍片，考慮緊canon 80d 定 M5
有冇巴打可以比下意見？

58.4 PF

幫推，有無拍片巴打解答

有無人知Google Doc點樣HIDE擁有者，但係共享到個File

如果唔俾人編輯就用發佈
如果開放編輯就開個新ac啦

80D有Touch Screen咁，不過拍片有錢就入a7s2或者a6300啦

發佈有無得開放落註解

個形式咁樣如何

其實應該放多條link比地學下d基本知識先
好多人一開始無反單反都分唔識
等佢地有個概念再講器材會比較好
如果唔係到時佢地自己想買咩都唔知
再唔係加d Q&A
Eg:咩係單反/無反？

強帖lm

我用d3300 一直都係用緊枝kit鏡
其實係咪買番有dx嗰啲鏡就夠哂 因為我見係專for apsc加上又唔太貴 apsc用其他冇dx嗰啲鏡又好似浪費
平時主要都係得閒出去影下街 最多有時陪friend行下山
如果係嘅話我想買枝18-140應該夠用啦下話

隨便問埋點解大家都係apsc機 但係入門同中階啲價可以差咁遠
700d就4千鬆啲有交易 但係80d就已經要7千幾

Nikon 建議入埋支35.8 DX, 有大光圈又sharp 又有得玩下景深

巴打好有心機
我仲未得閒幫手，你整住先

非常同意

如果要拍片 拍下風景/城市再整段片 就咁a7s加求其一支wide鏡就得？

先利申: 窮撚一個

我想影到淺景深的話, 係唔係要用大光圈鏡頭?
但係如果大光圈, 就會變左定焦

如果用定焦鏡, 會唔會好難影到清晰嘅風景相

主要都係影人+風景 / 風景
如果有需要時影到淺景深會更好

用緊sony a-5100, 跟機kit鏡壊左想換

要淺景深可以kit 鏡zoom到盡,用tele end玩近拍

其實定焦鏡係可以收光圈的,所以唔存在咩好難影到清晰嘅風景相,同埋prime鏡個quality一般都好過同價位的zoom鏡30%以上

如果你係sony APSC壞左kit,我建議一係轉會fuji,一係入返支kit加touit 32/ 24.8 za, 支zoom蔡的價錢夠你買2支鏡

如果想影人又想影景，又想要淺景深。我諗你主要係想影半身/大頭，然後背景濛晒嘅效果？

最平最簡單：SEL50F18

如果真係要人連景，咁你可能要買超廣，例如Touit 12/2.8同平啲但手動嘅三洋12/2啦

我表達得唔太好
主要係影全身+風景
其次就半身/大頭 + 風景

本身諗住買x-pro2, 但諗唔到買咩鏡好，如果影景同街拍23 f2 WR夠唔夠用？

將買a7r2留個名
格緊價睇下點買會抵少少

咁買kit + touit 32

Nex5r 有支sel35f1.8, 玩左兩年，但而家想換支適合snap shot鏡，有冇建議？

我覺得支35用黎snap都可以
唔鐘意既 咪用24.8

好出奇咩？
況且700d同80d都唔係同一代
你要比較都應該用700d同70d, 或者750d/760d同80d啦

700D 水$29xx 行$32xx
70D 水$49xx 行$51xx
750D 水$39xx 行$42xx
760D 水$40xx 行$43xx
80D 水$63xx 行$63xx

仲用緊 450d
想換 body

我上面咪答咗你，用心回Post都選擇性失明咁仆街

+1 想買a7

新手想問清潔鏡頭果堆野通常邊到有得買

旺角星際城市
鴨寮街兩邊嘅攝影器材鋪

淘寶/深水埗/各大相機舖

本身有70d+efs17-55f/2.8+小小白is
想買支大光圈既定焦影人像
35mm f/1.4太貴
Under$8000的話有咩選擇

50f1.8stm夠哂平 等效80mm焦距

我怕我表達得唔好，所以先重複一次

用緊a6k
支kit真心唔夠用
不停係16-70/18105g/18-200之中爭紮

1670/18200啦

唔怕煩，可以用LAEA2駁1650/2.8或者1680蔡。又或者買天工3配Sigma 1770|C同1750/2.8都得

蔡司 sel24F18如何？
想換左支sel35F18

sigma 35 art
用落apsc岩岩好

係呢邊問埋先

用緊80D
想買枝長焦傍下身

主要為左影小學畢業禮 (應該要坐到好後)
其他時候應該都係去樓下影麻雀白鴿 再拎上手應該係去動物園個時…

預算範圍內 睇中左幾枝
70-200 F4 is
70-200 F2.8 第一代
70-300 L版
100-400 L 第一代 (呢枝有人話好吸塵，有人調轉話推拉式反而可以扯走啲塵，到底邊個啱)
全部都打算搵二手

都有諗過Tamron 70-200 F2.8
但係怕副廠對焦慢

求巴打指教

我之前買長焦
糾結喺70-200 f/2.8 is ii同70-200 f/4.0 is
最後揀左後者 因為前者好重
但如果你要打雀似乎100-400會適合你
因為70-200呢個焦距未必咁打到雀

新手想買閃燈

C記700D用黎影大合照（室內室外都有）

睇中左個Sigma EF-610 DG ST

筆直都係預1500左右或者樓下

巴打點睇或者有咩推薦？

用nikon FF 想入枝35mm prime
f1.4又太貴
f1.8性價比好似唔好
求指教 筆值7000

未見過人買sigma燈
考慮下永諾600ex-rt或者原廠430ex-rt

FF 70-200加2x增距先夠 1.4x都打唔係好到

應該會買430ex-rt
水貨係咪買完即場試就ok？
定係燈會偏向買行無咁伏？

Thx bro

我唔打雀呀
主要真係���左影畢業典禮
打雀就���會���極少
可能拎黎影月亮���多

巴打 岩岩上youtube睇過啲review
支sigma幾正 多謝推介

閃光燈 6d 求推介 $1000 樓下

都係sigma 35 art喇，35唔要原廠都無咩選擇
而且art系列真係超哂班，好抵玩

自從買左支24.8
我支35.8封左塵

我想18-200
都成5xxx

太長接受唔到

我2支600ex-rt行貨都未壞過
我諗水貨你試下ettl閃準唔準應該ok
如果700d有得用無線電引閃，你可以試下個無線電功能work唔work

你唔夠用係邊方面先

有冇人知而家6d二手大概值幾錢

都係去肥花同fb望㗎啫

水貨5000，行貨6500

問題係而家好似冇二手

等效80 真係好多時都唔方便
用緊600d+50.8
under 8k 都係 sigma 30.4 art 或者 35.4 art 啦

而家用緊D3300 18-55KIT鏡
想買支影風景既鏡

肥花見到

呢個抵唔抵買

或者有咩另外推介

用緊Sony a6000跟kit鏡
想買sel18200
想問邊到有得免息分期

影風景Apsc 都係用返超廣角啦
預算幾多？ 我都係新手但做左少少功課（但我係用Canon
Apsc 應該T116 算係影風景唔錯既選擇
焦距11-16 恆定2.8光圈 價錢算抵

不過我最後為左輕同平買左Canon efs 10-18mm is stm

想問下各位巴打，我打算買 a7 II body ，再買支50.8 鏡，想問下會唔會食唔到支鏡既Af

想問如果買 A6300 + 18105 G
點問點買最安全同抵買
我見隔離POST 而家有咩推薦人計劃

用緊Fuji XT1 諗住轉部追焦快D既機
BUDGET~$15000 1機2鏡/3鏡
水貨同二手都OK
有冇咩推介

無知一問 其實鏡頭水貨同行貨有咩分別？

邊支50.8

行貨有香港保養
水貨無保

用緊700d，想買支天涯鏡去旅行用
Tamron b16 16-300mm係唔係好選擇？

唔該巴打

想問如果入門ff揀6D定d610 /d750
唔考慮a7因為 budget問題
同埋而家nikon係咪少左偏黃？

1.係，入門ff都係呢d, 但750係中階ff
2. 好似係，但偏色呢d好死，反正都會執相

其實睇完一輪好似N記入門spec好d抵玩d
但係真係怕個偏色，因為用緊C記入門apsc

諗埋d750其實主要係因為有反mon

有冇巴打試過85mm 定焦加teleconverter? 想知用唔用到同埋畫質會唔會差左好多

而加得部垃圾m3 不過新手啱啱學玩影相，未來玩耐左應該買支鏡定買過部機？同嚟緊去旅行 唸住拍下片有無咩咪好介紹？好多人講rode

想問下，想旅行影下風景+人像24-105 岩唔岩洗？
搵過下資料，黎枝野對於唔識影相既我好似幾全面幾好洗

利申CANON 60D

唔該晒巴打先 我會再留意下呢支鏡

60d 要乘1.6 = 38.4-168
38.4 影風景絕對唔夠用
風景加人像平既我推10mm左右超廣角+支大光圈定焦
接受到換鏡既話咁樣出黎畫質會更好
例如：efs 10-18mm is stm + 50mm f1.8 stm / 24mm f2.8 stm
兩支都係輕鏡 單手拎都唔係問題
兩支加埋 新鏡先3000左右
(畢直再高啲有T116、T124等等超廣）
或者唔要求太高既話18-135mm 影景都勉強ok 當然平過24-105但畫質差啲
再唔係24-105 加支 10-18mm 黎影景
呢張係10mm(x1.6=16)影出黎既

呢張係18mm(x1.6=28.8)影出黎既

基本上38.4 會再窄28.8 好多
旅行帶支超廣的確正好多
利申：窮撚+新手 聽下就算

同類超廣仲有T124同Sigma 10-20等等，n記鏡我無留意
Apsc 乘完1.5出黎低過24先算廣
支鏡基本上最少都要低過18mm 影出黎先夠廣

部sony a5100壞左，想轉會fujifilm

Fijifilm 有乜野相機平平地可以推介？

主要影景/景加人像全身照
影人果陣想有淺景深效果

fuji XT 10

主要影景/景加人像全身照
影人果陣想有淺景深效果 <--- 所有M43底以上的機都可以做到

想埋fuji手，有無巴絲推介

收到晒 一齊以為買支24以下就叫廣角

用緊7D，手頭上有50.8，24-70 f4，70-300
唔係ff但想屌支35.4又想屌支定焦廣角是咪不智
定應該等6d2出先收部6d黎玩

如果剩買body/鏡
邊度有得做免息分期？
利申想買70d 同sigma art
同埋其實成日講星際 係咪入面邊間買都係咁上下？
(除左dcfever最多人）

35.4無問題，咪當56.4用

乜野係M43底？

識貨

想買 sigma 17-70
想問邊個version 先係最新同埋點分？
新手驚比人昆

D610個spec係好過6D
不過我覺得就睇你鍾意邊家既鏡群

大鋪先有免息分期wor, e.g 豐澤，百記，蘇靈呢d

Sigma 17-70mm F2.8-4 DC MACRO HSM | C

呢支係最新版，留意最尾有個 C 字

求問d610可以去邊買

想出全新d610但搵唔到邊度有...

D750官網簡介:

"D750...FX格式型號最小巧輕盈..."
係咪啫係D610已經停產？

唔係掛... 仲想搵新機
唔敢買冇保二手

岩岩入門冇幾耐，有部朋友半借半送 好舊既450d

呢排影多左相 心思思想upgrade
求意見

現有2支平鏡 1750f2.8 同50f1.8
暫時方向睇中了

eos m5 可以用番d鏡雖然唔係咩貴野，又算有觀境窗

m3 純粹平

fuji xt10 好似幾有性價比， 個樣又復古可扮文青

二手a7 ff索尼，但二手都貴 鏡又貴

主力靜態影下車， 間中想玩下追焦， 去旅行有部機方便拎既

求指點， 定係買番單反好

Canon EF 50mm f/1.8 STM

我知道要買多個轉接環，同埋Sony 鏡太貴買唔起

手上面有d3200同kit鏡

諗緊買35.8好定係55-200 vrii好（無咩budget）

有無咩建議？

有咩焦段推介下
手上有等效40/1.7 24-70/2.8
雀蟲唔岩我，都係影山樓食物多，又想係街度偷拍下

有鏡就諗下繼續CANON, 買80D
如果諗FF先諗二手D610, 如果真係想輕便先A7

由600D換2手A7, 開心使用中
其實canon apsc + sigma 17-50 f2.8 都幾夠用
去旅行都方便, 用50焦段影人像/物件, 都做到淺景深
只不過600D live view 對焦太廢, 同埋我有手動鏡
所以心郁郁換左2手A7, 同埋一野上ff唔洗再心掛掛

如果sony機用canon鏡最好配返個metabones接環

二手a7 咩價左右？係咪用canon 鏡對焦真係好慢 ？

謝解答， 身邊高人都推薦a7 但係指起碼a7r

咁貴，out bud 呀

btw e mount 請問有咩鏡係抵玩

e mount最抵玩係支FE 28 加wide adaptor,同埋支FE 55,仲有支kit

a6000 支 kit鏡其實同1670 影出黎d色係唔係好遠

kit 個distortion 好勁，似G7x咁有成像圈
1670 變形唔多

色黎講1670 清秀好多

屌，玩Sony仲講色水

新手

想買部機影下景咁，有咩機介紹

有影相朋友話100d夠平夠易玩，大家點睇？

Budget:2xxx～3xxx

係冇色水vs 有少少色

a7ii用家 已有1635z 同50/1.8
想入一支變焦 試過同女友影畢業相用支50定焦 行黎行去度位 成件事好fail
我想問有咩鏡推介？

因為你唔熟支50啫
用熟咗基本上你就知要企咩位影你想要嘅構圖

重點我覺得有陣時環境唔許可你行前行後

兩三千，收部二手Rx100/lx100算數吧啦

其實1636同50應該夠應付大部份場景啦，平時咪用1635連人帶景影晒，要大頭半身先轉50搞掂啦

女友影相要大光圈所以支1635z可以收得工

建議你睇多啲同影多啲，FF嘅50已經好好用。再唔係你不如直上Sigma 20.4 | A啦，夠Wide夠大光圈